%!TEX root = ../../main.tex

\section{Probanden}

Als Benutzer für die Durchführung des Usability-Tests wurden sechs Probanden mit
unterschiedlichen Erfahrungsniveaus im Umgang mit Kreativitätsmethoden und \ac{AR} Anwendungen
ausgewählt.
Unter den Probanden befanden sich zwei Frauen und vier Männer im Alter von 20 bis 40
Jahren. Alle Probanden hatten mindestens grundlegende Erfahrungen mit Kreativitätsmethoden
und einen Hintergrund in \ac{MCI}.
Die Probanden wurden anhand ihrer Erfahrungsniveaus in drei Paare aufgeteilt.
Die Aufteilung der Probanden in Paare nach Erfahrungsniveaus wurde gewählt,
um die Nutzbarkeit für verschiedene Benutzergruppen zu testen.

Das erste Paar bestand aus zwei \ac{UX} Experten mit Doktorgrad im Bereich \ac{MCI}.
Die Probanden gaben an, viel Erfahrung mit Kreativitätsmethoden und der
\ac{ADM} zu haben, jedoch nur geringe Erfahrungen im Umgang mit
\ac{AR} Anwendungen und der HoloLens gemacht zu haben.
Masterstudenten der Informatik bildeten das zweite Paar Probanden. Sie gaben an,
fortgeschrittene Erfahrungen in der Anwendung von Kreativitätsmethoden zu haben
und auch die \ac{ADM} schon verwendet zu haben. Zusätzlich hatten
beide Probanden sich bereits ausführlich mit \ac{AR} und der HoloLens beschäftigt
und Software für diese entwickelt.
Ein drittes Paar Probanden wurde aus Bachelorstudenten der Informatik gebildet.
Beide gaben an, geringe Erfahrungen mit der Anwendung von Kreativitätsmethoden zu
haben und die \ac{ADM} noch nicht verwendet zu haben.
Auch mit der HoloLens hatten sie geringe bis keine Erfahrungen.
Zwei der drei Paare hatten bereits vorher zusammengearbeitet, eins davon regelmäßig
und das dritte Paar kannte sich nicht.
